我喺加州讀緊遊戲設計

好撚多蝗
個垃圾蚛蟈到底出過咩遊戲

入EA復仇 ok?

唔怪得某強國玩家特別多外掛

唔入垃圾公司

對當地人而言，你咪又係外來人，同蝗有咩分別

蝗垃圾

但其實你更垃圾

你入去執屎都無資格呀

咁ubisoft啦

重記得intro class，啲蝗話要整隻Pokemon出嚟，之後由美術動畫格式全部都抄到同Pokemon一樣。我真係好撚佩服佢哋哋咁撚唔知醜

EA啲驚連屎都不如，邊到會有屎畀到我執

你讀緊咩程度呀？
遊戲設計呢行其實好好玩！不過你要對玩遊戲本身好有熱誠先得。
利申：已入行六年

Final year
我相信遊戲係一種藝術，我會情願乞食都唔寫pubg呢類狗屎出嚟

咁你想整咩類型遊戲？

恐怖，silent hill嗰種藝術、驚嚇同情節嘅完美配合可以話係目標之一

Anyway，我大把唔同種族嘅朋友，唔似班蝗淨係識兒兒兒兒兒圍爐打飛機。
見到個分別未？

用咩engine

多朋友就唔係外來人？

你係做 story writer？

你問有咩分別，我咪答咗你囉。咪撚為拗而拗，早唞啦你

入Rockstar 幫手update 下Red Dead Online 喇， 等咗幾個月喇

Unreal

想開idle game studio多。呢啲都係等畢業先算

預祝你成功先！
不過開 game studio 真係好大投資，同埋回報期好長。尤其係近呢幾年，做 mobile game 好難玩。
如果你隻遊戲夠創新，係 top grossing chart 上成日蒲頭，就有機會俾大公司收購，咁你就有錢去做下一隻大製作啦！

多謝ching鼓勵，希望我第時有啲料到，可以現實都識到你

California is Shithole

Indeed.

可以交流下呀！
留個 email 先：
gamershkg@gmail.com
跟住再俾 Telegram 你。

唔好啦 搵左第一桶金先可以做自己想做ge野

喺美國，一個有手有腳肯工作嘅人係無可能乞到食

1. 手機Game、網頁Game都係遊戲，大陸大撚把
2. 好多大陸Game剩係做大陸生意已經夠，香港人唔會知
3. 睇下d AAA Game既Credit有幾多華人既名

巴打識貨 見到你話SH係藝術先回

1. 嗰啲垃圾唔好拎出嚟畀人笑啦，咩王者咩pubg，早唞啦。
2. 搵到錢係咪代表唔垃圾，K扑都搵到錢，係咪代表韓狗唔垃圾？
3. 即係證明永遠做唔到原創嗰班，同喺印度入口大量Code狗係異曲同工

而家遊戲界，好遊戲同搵錢其實脫勾。就算RDR2睇落好似好風光，賣好撚多，對返成本時間人工，分分鐘手機game搵得重多。所以KONAMI唔再出SH系列真係好可惜。

如果係香港想入行有咩可以讀？

趁你有熱誠做到就做啦
好遺憾咁講句通常做到咁上下你就回到現實

做保險做倫敦金

呢句真，到頭來畀現實收皮

咁你問「個垃圾蚛蟈到底出過咩遊戲」
我照直答姐
中國上海的出生既陳星漢咪出到Journey
不過我唔會否認垃圾係佔極多既

I mean香港有咩degree/課程可以學到遊戲設計

佢美國讀書美國開工作室再加Sony畀錢佢整，歸類唔到係蚛蟈出。不過Journey的確係好game

答你唔到，我唔喺香港讀，當年香港入U都無打算做遊戲設計，深知香港設計遊戲一定乞食。時至今日，我老母都話寫遊戲會乞食就知上一代種落嚟啲垃圾文化係幾深。

大陸成個生態都唔同
大陸做遊戲個生態應該係好差個隻
依家仲係處於個種好原始未有好多有質素既人
但偏偏就係一個水浸又要封閉既市場
咁點會唔多垃圾

想問未來遊戲趨勢係點?咩game類型的發展空間大?
感覺最近好似好多game 都無咩特別咁

我呢個post唔係你問我答
趨勢就一定係手機game啦，係人都知。你睇幾多人課垃圾手機game就知啦，重出埋手機電莖，ON99
你想玩特別game，可以搵下steam啲獨立製作，甚至搵下網上嘅mini game，有啲細得嚟好有深度，特別係解迷類

無知一問
寫電腦遊戲同console遊戲係咪好大分別 （程式上）

利申 無讀過it 應該係個好白痴既問題

買唔買到樓先

CityU Creative Media?
VTE 遊戲軟件開發高級文憑?
香港好似冇專學Game Design，得Game Development

大同小異

打份閪工都買得起啦，最多咪住偏啲住細啲。

Thx bro
讀錯科 哂左4年

同路人，黎緊去英國讀game design master

祝你馬到功成，呢啲科喺香港讀真係同自殺無分別

睇完成個post ， 只係見到樓主不停罵人垃圾公司垃圾Game ，問佢有咩好idea 又講唔出 ，淨係話他日佢會整隻驚世大作

仲要自己老母都罵埋 冇你老母供你去外國讀乞食科你係香港做緊廢青渣 on 99

有冇作品睇下

出外掛

其實讀咩野科都得做得Game Design
我自己係大學讀物理系
而家響香港做咗4年Game Designer

響香港做Game Designer，比較重要既能力
數學(algebra + stat)、書面溝通、口語溝通、學野快
冇乜科係特別陪育依Ｄ能力

要跑得快過馬先評得馬？咁anthem一定係神game，地球上99.9%嘅人都無資格批評。

Anyway，申請人係我老豆，而家供緊我讀嘅係loan加政府錢加我啲糧，同我老母大纜都扯唔埋，我愛我老母唔代表我要順從同認同佢所有嘢，呢種唔係孝順，係盲孝。

無，未上得大台。

唔會學寫呢啲，FairPlay好重要

巴打加油，希望第時玩到你出嘅正game

重有，我成個po無講過我要整驚世大作。一隻遊戲無可能滿足所有人，不過我睇唔起臭錢味重嘅遊戲，特別係EA、Ubisoft，連啲professor都用佢哋臨尾趕工，欺壓員工做例子，我唔覺得叫佢哋叫業界毒瘤係過分。

你咪撚負皮完就笠水啦，有無些少guts呀？

多謝巴打，希望第時有啲見得下人嘅作品

劇情驚玩到了似電影咁先係最高境界

EA其實人工福利幾好
聽講有bonus同company share

點解唔香港讀
我見工聯會Ive 大專學院都有

點睇STADIA

walking dead間公司收左皮

入rockstar 整gta

好唔好讀？
我都好想讀遊戲設計 但自問無創意

總之唔高， 唔係一個大學生做4年應有既價

咪撚自我感覺良好啦 岀國目光仲咁淺窄

我講嘅係客觀事實，點目光淺窄？

無乜考試，通常交作品當final

我都想，努力緊

有得買先講。同XBOX一樣，講到識飛係無用，有無好game吸引到人買先有用

近年就唔知，不過仆街嘢一定做過好多

認真想問巴打
Game Designer 同Game Developer 個位點樣分
Game Designer 主要諗idea? 仲會做啲咩
同developer有冇咩位係會重疊咗?

分唔到，我學校無game development呢科

2點

第一，如果你係只係純粹玩家，咁屌下EA屌下PUBG冇咩所謂，但如果你真係想做遊戲，請先學識欣賞。

第二，中國唔會出到好遊戲，前幾年接觸過大陸既創作行業，題材限制比想像中大好多好多。

利申：都係做緊遊戲呢一行

眼高手低自命清高咪呢啲，講緊你都落場跑埋一份喎，冇料出仲笑人整垃圾，好似中學學界仔笑nba成班垃圾廢撚事去打咁，真係想知第日整到咩高質有內涵既大作

我有欣賞EA做過嘅作品，但係佢啲行銷手法真係不敢苟同
淨係anthem都可以屌返佢三五七年

吓？我幾時好似學界仔笑NBA咁撚樣，我無講過成個業界垃撚圾。至於我講嘅game係唔係垃圾，我知好主觀，不過手機嗰堆無得拗，呢邊未見過人玩王者，手機PUBG呢啲垃圾。
我有無成果我自知，至少我而家讀上嚟算畀到自己一個交代。

讀master?

BS

Game Developer廣義上就係遊戲既所有開發人員
不過你會見到好多公司請Programmer個title係Game Developer

Game Design都有分好多種
諗idea通常都係Game Director做，甚至有時係老闆話要做
然後又有Gameplay Design (例如：回合制戰鬥既結算flow)
Level Design (例如：一個場景有幾多機關)
Story Writer (例如：講乜野對白)
Game Tuning/Balance (例如：某隻兵幾多血幾多攻擊)
有時可能要寫下script，畫下storyboard
如果做細公司，可能要你搵埋音樂＋音效
最緊要係，Game Design要交Task畀Artist/Programmer(寫得唔清楚就預咗畀人屌)
然後，你要有能力去驗收，hold住個遊戲體驗，另外審美/UI/UX設計又要識

不過當你係indie或者同人，通常唔會分咁多

每間公司都有自己既分法，以下只係參考

樓主係做美術/建模/場景 程式 定策劃個種？ 定係讀呢科其實咩都要學晒 感覺上遊戲業行頭都幾窄唔係大公司就蚊形 分分鐘要入個d益智game廠 雖然ea ubi個d大公司成日比人笑 但入面真係求其搵個開發者都夠屌打99%連登仔 題外話 其實陳星漢隻game隻成功好大程度要駁返去 整abzu呢隻神game間公司 支持樓主成功整d有個人特色既game 上面負評班人 應該一部份係比手機game洗晒腦 一部份妒忌樓主 另外pubg以一隻game黎講係無值得欣賞既地方 除左玩法之外 無一個地方係有任何既創作成份 而且個玩法都係借鑒電影大逃殺 所以我係唔撚明點解可以賣到成5000萬隻阿

原來係咁估唔到Game Design都分咁多part

btw thanks好詳細

好似落返credit好d wo 張圖係由遊戲媒體gamker整既 佢地d片多數都好正 雖然最近dmc條片炒左車 但講game多數都好到肉而且主創人有遊戲行內經驗

響佢段片個google drive down
我冇諗過Gamker冇落Credit入張圖

Scad

遊戲設計程式美術全部要上，我美術好差，所以我包辦關卡同程式，美術留畀其他組員做。
跟風同朋友玩係大賣原因，正如伍大師講：「同朋友玩有咩係唔好玩。」所以手機game都大把人玩。
我唔係唔支持手機game，不過手機有佢局限性，拎佢做啲閹割遊戲，好似手機PUBG同第五人間嗰啲，咁不如好好利用佢嘅特性，做啲小而精幹嘅遊戲，monument valley、cube escape同我覺得幾特別嘅ridiculous fishing都係一啲好正嘅手機遊戲。
負皮嗰班我都會應，我自問係個乞人憎嘅撚樣，但係我唔逃避負面回應。

DMC5段片炒咗乜?
話「鬼泣5招式列表簡化」?

雖然我覺我得鬼泣5依集係有D問題
點解DMC5係正統動作遊戲，GOW係革新動作遊戲
其實Gamker響GOW個集已經講咗，而家係自打嘴巴

不過佢講到一個好多評論都講唔到既位置
就係中技術玩家既體驗其實唔太好，有一堆人冇能力/心機去練Combo
卻又知道依隻Game玩Combo先係真正玩法
因為技術唔差，令佢地可以輕易爆機
卻因為贏得好柒(冇乜combo)而有負面情緒

我覺得dmc5係衰係關卡設計同有時打落真係有種挫敗感 以動作game黎講 唔好講GOW 剩講gow3 個關卡設計係完全屌打dmc5 玩困難 難玩得黎又有成功感 開翼避石個關又難玩又爽 dmc5 關卡設計等於 去到個度打怪 行幾步打怪 觸發劇情 同埋一關一關打 感覺體驗上有d割裂式 唔夠流暢 雖然打落真係好爽 但當combo唔到同無喇喇比小怪打一下 s變d真係屌出聲 同埋dmc5個難度好奇怪 唔係易唔係難 但係當死左用金石復活又會條氣好唔順 就好似打pad死左用石頭續關咁 關卡設計對一隻黎講太重要了 ori 又係一隻關卡設計接近神既game 雖然真係好難玩 除左d惡意陷阱之外

點睇cdpr
點睇Witcher 3

「當死左用金石復活又會條氣好唔順」
當你決定唔用金石復活，你條氣會仲加唔順
因為隻Game個死亡畫面好撚長，仲要冇得skip
(都唔好講，其實我唔知死既時候段「英文」點解)
真係睇唔透點解咁做

我射到成地都係

UCI?

唔自爆

想唔想入cdpr做

肯請我搵唔到理由拒絕，洗廁所都好

最鐘意玩咩game

岩岩查咗
The last judgement draweth nigh = 最後的判決近在咫尺

last year 有冇apply 煙腸？

巴打會唔會考慮入雷亞 台灣公司 都算中型規模 隻萬象真係一流美術 九流策劃 手機game黎講 佢美術同音樂真係夠屌打大部份手機game 得gbf有得揮

Switch會玩任記同啲冷飯，幾欣賞mario同Zelda，特別係mario，成隻game無悶場。

PS4會追下主流console大作，有買過蜘蛛仔同RDR2，大家同價但好明顯RDR2>>>>>>>>>蜘蛛仔
近期打緊DMC同等緊隻狼。

電腦有玩下懷舊風，dead cells、cuphead幾正。please don't touch anything留咗幾深印象，RPG嘅undertale都幾好玩。

我可以留喺美國，會喺美國搵工多

唔知咩嚟

Intern 呀。

搵唔到

係I大讀緊 好辛苦好想放棄

讀邊間？cal art? Cca? Aau?
加州讀art呢3間最多中國人
Game design我唔知唔亂講
不過讀fine art個d好多都好西利
畫畫好好

唔自爆
我唔係讀art

Quit囉，唔係你想我講咩

有無方法同有機會設計槍game嘅朋友講，玩法係點唔重要，最緊要係無外掛
特別係r6

都好多年前啦，而家CEO都唔同咗人
早幾年有fd做過EA，佢話已經唔同晒
再講，篇文主要都係投訴工時長冇補水，呢行其實好普遍...
12個鐘一日返足7日都只係84個鐘，做VFX如果係lighting/comp，crunch time閒閒地都過百個鐘啦

唔太欣賞佢啲預告騙案。
咁睇啦，如果EA會肯請我，就證明我有料，咁點解重要去EA呢，明明重有咁多公司。如果EA睇唔上我，就證明我根本無料到。

呢啲眾所鳩知，我相信Apex legend嚟講，EA一定都知，但係點解唔處理下，我真係解釋唔到。
不過最簡單應該係開個獨立蚛蟈ser

太吾繪卷？

特價會試下，可能會改觀。
不過改變唔到而家受歡迎嗰啲係垃圾，乜撚嘢王者

等你入咗行先啦...
見過好多讀緊書嘅，講到自己大把option咁
其實你揀人人揀你，幾十個人爭一份工
後生仔女係對呢D行業有好多幻想，做耐咗你就會看破紅塵

都係嗰句，EA真係咪搞
情願唔做遊戲行業，都唔想做幫兇

但哩啲大陸game先賺

唔期望搵大錢，我亦期望我第時唔會變。我有Game玩，做到想做嘅嘢，生活到就好滿足

做撚爛個市因住冇人入行

一早爛撚咗，你見啲垃圾game都可以大賣

樓主畢業搵到工未呀？

我唔係留學生

本來想入嚟睇下勵志故事
但三句唔埋兩句就憤世妒俗 講到所有紅既潮流文化都係垃圾都一文不值
或者你覺得世上所有人都係bad taste
咁我就放長雙眼睇下你個idea有幾獨特幾清高

成個post我有讚好多game，而且有啲都好紅，你選擇性失明？

小弟五月中去加州樓主得唔得閒出黎fing下

五月學期中，無可能會得閒

樓主今年幾歲? 第一個degree就係game design?

廿幾，以前喺香港讀過下工程，未有機會畢業，見有機會可以出國，不如就試下讀其他，於是去咗遊戲設計

畀心機做個好game developer

多謝巴打鼓勵

點解樓主每個留言都咁有自信

有自信有咩問題

冇問題 祝你成功

出咗嚟做3年相關行業仲有咁嘅決心再講

多謝

巴打你覺得近幾年indie game嘅發展如何
同埋indie game會唔會有得同傳統大廠鬥
（I mean 成個indie game嘅market vs AAA 大作嘅market）

呢幾年玩嘅game都係傾向 indie game多
有時候又覺得好似係小眾遊戲 但係又好啱自己口味

我自己本身讀IT 又好多時都想weekend搵啲frd 傾下 諗下一啲game嘅idea 睇下有冇實行嘅機會

我大把後路，如果真係逼到要寫啲垃圾，大不了咪唔做

樓主係南加定北加？

就算係AAA，都係可以叫小眾遊戲，我喺香港啲朋友都唔多玩console，而且有部分遊戲睇得出係為出而出，臭錢味濃，我唔反對人買，不過我唔會買。
獨立製作唔一定下下好過AAA，但係有啲真係好深刻，最近留意到一隻叫Carrion，睇落好正。
我有時無聊都會上下armorgames玩小遊戲過下時間，都可以好開心，我相信都無乜人會咁無聊。
我覺得為興趣寫下game係唔需要考慮，完成唔到都唔緊要，我中學都用RPG maker寫咗一堆垃圾出嚟，而家break都開啲無尾嘅game，畀自己J下都好

北

我覺得主要係樓主final year intern無公司請又未有工作經驗，勁果批正常1-2月已經攞好哂offer上哂岸或者apply緊master phd。不過都睇大學排名同風氣

我都鍾意上armorgame玩下啲小遊戲
有啲玩落都好過癮

btw Sorry 樓主 撳錯咗負評

我唔急搵，我又唔洗畀人踢出國。

我唔在意正負皮

樓主點樣睇RTS呢類game？
又或者係simulation + strategy 之類

呢啲少玩，不過就出total war，有啲想買。

我都幾期待呢次出嘅三國版Total War

好窮，讀唔起私校。

因為我無綠卡
我睇過留學生讀UC仲貴過私校, 要$5 - 6 萬USD 一年 (計埋生活費)
某D私校仲平, 或者讀CSU都會平D

Nonresident Supplemental Tuition ---------- $28,992.00
好金

王者榮耀大把香港支那仔玩

某啲CSU喺呢邊係水抱大學，真係阿豬阿狗，GPA 1.X都收，你要認真睇睇先，而UC好似迫international一定要住宿舍，所以住會好貴，CSU同私校住我就唔太知。
不過UC大約6萬一年係千真萬確。

垃圾遊戲，去到美國都大把蝗玩，圍住一枱喺到『兒兒兒兒兒，牛兒逼兒』，真係隔幾張枱都聞到陣柒味

我聽講San Jose State University 既computer science 都ok?
因為係silicon valley?
6萬一年 真係比唔起
例如我睇第一間私校 Cogswell Polytechnical College
佢都係$10,628 Per Term 無international fee, 住果到我可以問下朋友, 應該會平d, 跟住食野果d我自己慳d 應該都係 3萬5 一年, 都仲頂得住

Pubg係狗屎？元祖大屠殺Game喎

SJ CS出名，住都係嗰句，要問下間學校，有啲係迫international畀埋宿舍錢。

Unreal實質都係蚛蟈嘅，建議樓主快D同蝗多D交流吧。

SILENT HILL都係ART DESIGNER主導製作嘅GAME，
建議樓主去日本讀純ART，唔係讀遊戲設計。

SJSU CS
好多大公司都會請
講緊Bay個堆IT公司
Google Apple
當然要睇下你帶無料啦

UC迫international 住hell？
邊到聽返嚟

元祖唔係PUBG，不過係唔係都改變唔到PUBG無乜營養嘅事實。

住隔離個international，如果佢水鳩我，咁我都無法，我又唔係international

idle定indie

點實質都係蚛蟈法？咁Riot係咪蚛蟈公司，如果係，神早有LOL手機版，洗撚出王者。
不過我認同silent hill係藝術主動，不過我本人就好窮，無錢去日本進修

idle，屬閒置居多嘅studio

唔該曬巴打, 我會睇睇佢諗諗佢

樓主點睇gta

SA > 5

H1Z1唔計？

樓主有志氣 g持

H1Z1條友出走整Pubg架喎？

多謝巴打支持。

呢個點計？

犀撚利 開個post 有人問就話唔係你問我答
串串貢乜撚人都睇唔起
放長雙眼睇你寫乜春驚世大作

你有本事寫到先講啦

咁我Define清楚啲元祖”FPS”大逃殺

重點係點解你覺得Pubg係垃圾？因爲有外掛？

抄都未識講元創
而家d 後生不知天高地厚
生活艱難 民間疾苦
網易 騰訊咪抄到上哂市囉

我唔係話抄就岩

我有乜撚人都睇唔起咩
我成個post講咗好多我欣賞嘅game，係咪又當睇唔到，定我踩親你啲Game，我來來去去踩三樣嘢。
1. EA
2. PUBG
3. 王者
畀你三選一好未？

試都未試過就要收皮？我相信有咁多工作室做到，我都會做到。

鬧得好

巴打邊度，我ottawa讀緊game dev final year

你講嘅生活艱難同民間疾苦係喺香港，我就算打份閪工都生存到。
Anyway，你點知我唔識抄？抄code抄idea我識呀唔好意思，我無做咋，我交assignment都係用原創idea。

講咗喺邊等於自爆

其實e家好多驚outsource比大陸工作室做
尤其日本
唔係啲日本仔點會𨳒鬼揾唔到工

無營養，玩完一日會無任何印象玩過啲咩。
營運無心fix bug。
外掛多到痴線。
垃圾手機版。

會唔會想去R星度做

咁神作同垃圾之間有咩作品？

生化危機2 RE
未到神，好好玩，但劇情好多Bug

人地邀請你

咁你乞食啦

請都唔去，情願乞食，明無？

間間公司都係咁架啦 搵錢第一
唔係既就一早執撚左
馬太效應

我個frd 係香港讀緊
不過佢屋企有米

地產商同炒樓都係無錯，因為搵錢第一。
所以香港物價高係無問題，因為搵錢第一。
老屎忽思維

EA真係咁垃圾就唔會頂到今時今日啦
下場會同Atari 一樣收皮

點爆gta遙控直升機果關？

講真 唔知以前點解過到果關
依家都未必過到

睇左頭兩頁 唔明點解樓主啲回覆咁多負評
係有啲大想頭但都唔係衰呀

同路人

香港壓力之都

巴打加油

咩idea 咗巴閉
有冇人抄你idea 先
冇？ 你諗下點解

分分鐘以為自己一流
現實第幾流我就唔知了

想問下樓主entry 有咩資格？一年洗幾錢？

過左龍

畀錢讀都搶

我有畫畫同整3D

諗住幫隻臺灣武俠game攪大佢

最勁都係自己開發engine

個遊戲根本食返老本
試下無人整過隻game嘅話可唔可以諗到隻咁正嘅故事

哩啲係老細角度既爛市
做coder緊係講自己個人工

Unity 整？

都冇幾多人贏到
除非洗牌

洗牌唔駛你玩啦

最好就整隻有20面嘅骰仔
嚟決定贏唔贏到lottery

邊集先 我集集都過到 死好彩

建議試下整下slander man嗰啲小製作試下水溫先？
巴打加油呀，希望你整到隻可以超越還願嘅驚

pubg都叫狗屎

樓主應該係十幾歲d𡃁仔 急不及待好想玩玩了

人地請你 你唔去 好野

人地都未請你就乜乜乜
同d 毒撚溝唔到港女
話佢地全部係雞有乜分別

你咁既思考模式 設計遊戲俾小學生幼稚園玩就岩啦 即係邊d？課金手遊

幾好玩咁
有人整想課金支持下

樓主收得皮
唔肯入垃圾公司學嘢，大公司又唔收你
冇經驗冇人脈，點整隻好game
連整一隻game有幾多個position都唔知
上面巴打仲清楚過你
點整 樓主似淨識programming
識好多programmer諗就大想頭
最後整出嚟人哋唔識玩 UX做得好差

師夷長技以制夷

樓豬要學識臥薪嘗膽

欣賞樓上既思路

唔識寫programme剩係得美術底做唔做得遊戲設計？

pubg連非gamer既人都去玩
影響力超越遊戲界
休閒有休閒既玩
競技有競技既玩
縮圈機制仲要解決大地圖射擊遊戲既冷場問題
俾樓豬講到一文不值

我嚟緊都想過日本讀ching讀邊間？

我想跟樓主搵食

你係咪其中一個受害者

覺得兩頭唔到岸吧，
遊戲設計又唔專門學問又唔洗考牌，冇話一定要讀左先做到。

日本人三大負面學科咪遊戲設計，動漫，配音。

其實樓主, 話好多GAME係垃圾
我想講
PUBG, 出個陣係打破左FPS咁多年嘅玩法, 令到玩FPS嘅人體驗到新野
佢咁出名既原因, 係因為個完全新穎嘅IDEA, 新既遊戲方式
但你屌佢"無營養，玩完一日會無任何印象玩過啲咩。"
係好主觀因應個人喜好去評論呢隻GAME, 話人垃圾
情況有如: 一個鍾意睇書嘅人, 屌鳩D人點解要有足球比賽, 覺得佢地成班人追住個波好ON9, 不如睇本書, 有故事有情節

你話你想開發好似SILENT HILL個類既GAME, 用角色去解迷了解個故事
你所謂嘅IDEA, 係咩類型既IDEA?
你唔好同我講係一個你諗出黎既新故事就等於係新IDEA呀
定係一個全新嘅玩法, 打破左舊有故事類型現行既遊戲方式呀???
如果你係前者, 你咪又係一個垃圾
如果你係後者, 現時所有遊戲都未打破到, 睇你表演

我淨係計佢做GRAPHIC/TECHIN野全世界最勁好味
markteting呢?你整D野冇人玩有撚用
佢講PUBG垃圾,唔計文字版(2000年好興網頁文字GAME)
借左虛幻4,兼由ARMA3,H1Z1進化到PUBG(第3代)
今時今日仲有第4-5代,APEX,FORTNITE行緊
垃圾?你整件多人玩兼仲進化緊既PRODUCT LINE睇過

原來又係一個大專仔,冇野了

樓主仲有無係美國打鼓

有幾多個人第一份工可以整到D咩驚世大作？
好多時頭幾份工都係儲經驗，做耐咗先有機會接觸D比較有影響力嘅task...
你估一開始真係請你俾你寫隻GTA出嚟咩，可能只係GTA入面間night club個stripper要debug
我in 10個fresh grad，9個都話想入行整hero creature/asset，計資歷真係由尖咀排到過旺角都未輪到你
所以有時唔好咁武斷話一定唔入邊間邊間，間間公司對fresh grad嚟講都有學嘢嘅地方

Toby fox

人地食雞個生態
唔係話隻GAME垃圾唔垃圾
係做個GIMMICK同溝通平台
實況主有得同FANS互動
男仔帶女仔食雞有得吹水聊下(手機版超多)
執野自己執梗係悶啦,同女吹住水執你覺得又點呢?
當然佢係一個未完成品,優化,防外掛,有一排真心差
樓主你D功課有咩GIMMICK,唔驚我地抄你咪擺上泥睇睇

題外話:我之前都唔覺有女玩PUBG,近排間中入去幾局就有1局有女開咪,以前100局都冇一局,係咪多左女仔玩?

咪就係囉，SILENT HILL元袓開發者D作品
SILENT HILL，SIREN，GRAVITY DAZE
全部都係全新嘅玩法嘅GAME。

SILENT HILL係1999年嘅作品。

第一：Toby Fox係independent developer
第二：Undertale唔係佢第一隻game
第三：人地college嗰陣已經開始develop隻game

我都等緊有隻GAME係打破到現時玩法
可能已經去到樽頸位, 要新技術去配新玩法先得

而新技術我相信如果無大公司/大資金投資落去, 都好難去研發成功

Sound designer LM

未出wor, 點打緊？咪吹水wor

一定要識programming? 淨係識modeling果邊既野

本身對遊戲開發零經驗，目標係想整挑戰世界嘅武俠驚，可以點入行？
冇programming底

佢hit得一定有佢原因，你想成功首先一定要睇得出人地成功嘅原因

本身唔想留言，見到忍唔住笑兩笑

講起手機game

其實香港係咪已經唔記得左陰陽師，崩壞3，少女前線，戀與製作人果堆全部都係支那game而又真係有d水準，令港台澳d本地人玩到發癲

仲未計愈來愈多日本公司鐘意授權比支那整隻ip爛game當宣傳，然後再推日本製既續作，例如百萬亞瑟王咁

仲未計apps台有個翻版支那pkm既post，大把港豬鐘意玩

未grad咪牙斬斬囉
到你grad左出黎如果係香港搵工
本地公司咪又係叫你整賭場爛apps
或者直情係支那公司既香港分部only

明 即係你覺得唔好玩就係垃圾

但有好多人覺得好玩你唔覺都係垃圾

我以為你係用Game dev覺得分析佢點解係垃圾

其實我都好想成為設計遊戲嘅一份子
但係我bachelor同master都係讀啲同遊戲設計完全無關係嘅科，唔係IT同數理嗰邊
如果對programming完全無認識有無問題㗎？
我對graphic design同寫story好有興趣

其實之前我係度諗，既然我喜歡寫故事，係咪適合做作家？但諗深啲我唔係想做作家出書
我又問自己喜歡設計係咪純粹想做畫師？諗深啲又唔係

慶幸嘅係自己最近終於有答案，就係想設計一隻故事係自己idea，graphic同素材係自己設計嘅game

好似突然打得好多野，但見到巴打可以去外國讀到自己中意嘅科真係好羨慕，雖然我都中意我讀嘅科，但係意識到自己想做遊戲設計嘅夢想真係遲左

14 days made PewDiePie Zero Death

畀啲自信 巴打

巴打你可以睇下gamker/敖廠長 , 佢地都有講大陸game 生態

你自己咪又係

咪係囉,以樓主咁既實力
寫手機課金GAME都仲搵到下食既

riot唔係中國公司你自己上網睇下股權啦，講埋啲柒野，你唔係想講就算股權100%係中國狗都唔算係中國公司呀

其實我而家都係間中構思下情節
同埋畫一啲角色同素材等等
因為就算之後再番轉頭讀，或者真係有機會做相關嘅野，都有啲成果拎出唻俾人睇下
始終自己讀緊嗰科，人地一定會問點解想搞遊戲設計

仲流過d youtuber

幫fifa 搞搞個pro club

Indie game 先啦 bro
想做大必先做細

畢左業一開始只係負責MENU的PLANNING。

樓主無天份無自己嘅作品嘅話，
都係同身邊D蝗打下交道，入蝗企混返一官半職吧。

佢寫等緊

你講得啱

樓主係未覺得自己係小島秀夫

屌你bugsoft同ea比咪又係好得果小小

點睇還願？

加油聽到都覺得唔容易

想知巴打點睇我呢幾年最鍾意嘅幾隻game:
(舊嘅classic就唔講住)
NieR: Automata
Hollow Knight
Dark Souls series
Life is Strange season 1
The Stanley Parable

因為我本身係想拍戲，所以好睇重narrative，同埋個gameplay/玩家嘅agency (i.e. 遊戲作為一個media獨有嘅嘢)點樣緊扣落去narrative/theme入面

另外想知巴打點睇好電影嘅遊戲

出咗去傾嘢，巴打肯討論嘅我會詳細講下我鍾意上面幾隻games啲咩

fevawork 長沙灣
一係就讀cs/cpeg/eie學programming
遊戲就自己自修
大專game課程=shit

建議樓主唔好返黎香港，去台灣或者大陸。 呢度嘅遊戲公司思維同外國好大差異，呢點你睇d圍爐友同d真正傾設計嘅同學都已經知。 我可以話你聽，呢個景象係中港台遊戲界同外國遊戲界嘅縮影。

要講content, ux, idea, innovation，響北美同歐洲比較適合。 中港台而家仲響度討論緊邊個平台最賺錢，有咩招數響玩家身上Cap最多錢，可以用咩方法同政府攞錢。

咁暴雪囉

多謝巴打

係呀係呀，最後我咪遲你半個世紀有多入棺材囉

咪撚入IVE個HD
會嚴重消耗你對遊戲開發嘅熱情
7成Module都係同Game Dev冇關
利申舊生

我講得出我做得到，我去細公司做都唔撚去EA做，話之佢有金執。

響香港整game本身就係消耗熱情

我淨係講過唔入EA，呢個世界大把遊戲公司，係咪入唔到EA會仆街死

因為咁，而家睇YouTube先要睇咁多垃圾廣告

可惜IVE個垃圾所謂遊戲開發科係由一班老嘢Plan出嚟嘅呢
佢學完全唔撚識Game嘅嘢
只係將一堆Programming同Theory嘅Module夾硬砌出嚟當一個course
又唔係Software Engineering
Design又少兩頭唔到岸
5個Sem得一科係教Unity
Scripting啲嘢都冇乜深入教過就要Assignment
我地個個份Assignment唔係YouTube搵Tutorial就係GitHub搵Code
講真學嘅嘢仲多過上堂
咁樣年半就6,7萬一年完全浪費金錢、時間同精力
自學啲Game Engine,自己寫啲Game仔再build up個Profile自己搵工仲好

整隻官人我要
收得好就整多隻官人我又要
再黎就官人我再要
又多人課就唔洗講啦官人我仲要
fat fat la

其實有上過中國appstore就知中國手機遊戲公司好撚不知所謂..
所有top grossing games都有幾十萬個評分
留言全部一式一樣，一大堆文字，有一段係A game出現過，B game又會有同一段評論..好明顯係有啲template俾人copy and taste，同埋係有人刷緊評分同留言谷晒啲games上頂
淨係見撚到咁都唔開胃

路有好多條
唔一定要大公司或者做Indie嘅
最緊要係有遊戲公司請，細公司都冇所謂
最緊要有穩定收入同有嘢學，擺到落你張Resume
跟住放工放假就搵幾個人夾吓整Game
你一隻成品都冇完成過，邊個敢信你真係有能力做完一隻遊戲？
更唔洗講話做完一隻好遊戲
有經驗，有成品，你先有得繼續諗下一步

真心建議唔好諗Indie，一諗做Indie就要諗埋用隻驚搵收入
一條友做仲要冇經驗，你想第一隻驚就有人俾錢玩
d時間精神浪費曬響掂Cap水，點搵投資，搵Publisher
有排都搞唔到任何嘢出黎

另外就係唔好咁堅持隻驚一定要係自己親生仔
一個人整驚係可以，不過有心入行嘅話你冇可能永遠只係單拖完成件事
下下都要自己親生仔先肯動手嘅，咁你可以直接收皮
想入行就要同人夾下整d成品出黎
驚死自己蝕底付出時間冇錢收嘅
不如索性出去做麥當勞算啦

平台cap水呃傻仔供遊戲俾佢地營運
一兩個跑出嘅，馬上捧上神檯認屎認屁

有人話，學校要求覆蓋更大範圍先可以攞到撥款俾佢地搞
學校就話d老豆老母睇到齋教遊戲唔俾d仔女黎讀冇學生

我覺得樓主係讀遊戲設計咁之後搵錢路向都係做番遊戲設計嘅職業，無謂浪費左學過嘅野

但如果無game design底可以做住另一份正職賺住錢，放工放假咪試下整game，其實按自己喜好興趣去做會更輕鬆成果更好，始終番工唔同你自修自娛咁大自由度

同樣係I大讀過呢科真係明白
呢科真係個擺明水人入去讀
入到去同Game有關嘅module唔多過三個
課程設計又鳩 不過呢幾年聽聞改好咗啲啲
我入嗰年Year 1個Unity嗰科(成個Course有兩科Unity，之後下屆改咗得返一科)
教完基本Unity Editor個介面同埋玩下啲Terrain仲有啲component就開始做Assignment
打Code嗰part講都冇講過
個個都係上Unity官網或者Youtube搵教學
on9到一個點
除非對Programming好勁或者好有興趣
如果唔係I大呢個所謂「遊戲軟件開發高級文憑」只係一個半桶水嘅Software Engineering
讀緊嘅人發覺Sem 1唔對路好quit
作為舊生都唔建議人入嚟讀
一半人讀完出嚟都唔知做乜春

「遊戲軟件開發高級文憑」
仲記得5, 6年前驚自己入唔到U，都報左呢個
之後同屋企人講，已經個個黑晒面

4年前諗過讀
不過搵到Game Designer位肯請零經驗既我

聽你咁講即係入咗U唔需要入嚟受苦啦
恭喜晒

樓豬搶口到
班蝗又冇得罪你都係自己圍威喂，無啦啦去話人又覺得自己好多白人fd好威咁
又憤世嫉俗，活喺自己世界咁
話大路game(Pubg)就係垃圾，唔了解個市場點解令到佢興起
on9到

你咪又係蝗

咪叫佢拎D功課出泥俾大家評下囉

得啦,知啦
繼續發夢啦, 做人係要有夢想既
我就番工果陣睇現實
放工果陣就幻想(AV,youtube,劇,game)

唔洗聽人話啦根本就係要咁
做遊戲開發好中就集中Programming, Game Engine同3D Model啦
個Course鳩到開一個module講Linux Terminal command, Networking (計IP Address, Subnet), Oracle SQL
最on9係完咗呢啲Module之後嘅係唔會用到呢啲知識亦冇follow up
好心就教下最重要啲Unity C#啦屌
又唔教之餘仲要中期突然塞一科C++出嚟
最弱智嘅又係教一個Sem就算
除非你打算用Unreal，我都唔知教嚟對Unity有咩用
連搞project最應該要用嘅Git都唔教，個個啲Project folder都仲係停留係用USB手指Copy & Paste嘅年代
做FYP就出晒事，你一個Unity Project冇Repository點樣分工，同時幾部電腦開同一個Project做嘢？有時啲Free Rider就係咁迫出嚟
讀完成個course學到嘅嘢就係寫Java同埋YouTube搵嘢嘅能力

其實呢度各位大神點睇steam嗰隻RPG game maker ??話唔洗識寫code都整到隻game
我無買到，因為唔知佢個設計自由度可以去到幾高，唔知有無得整唔同選擇觸發唔同劇情又可以收集下裝備嗰類indie game

爆躁

PUBG垃圾係營運多過遊戲，Bug唔Fix，一彈起就即整個手機閹割版出嚟
我從來無講過破舊先可以立新。
我認同好多遊戲係要用舊嘅玩法去做設計基本，你唔需要下下有新玩法先叫新遊戲，SH123玩法大同小異，但好明顯可以話係唔同嘅遊戲。

我講過入EA情願乞食，我係講真，唔係自負定咩，而係我由心底屌柒呢間公司

識唔識個等字？
醜<-知唔知呢個咩字？

唔覺，但要做到啲嘢，唔需要成為神先做到。

未有機會玩

好正，隻隻都有玩過。
互動電影，我印象最深係Heavy Rain，不過個肥佬放玻璃入去通風口真係好撚bug

我唔會返香港

多謝巴打建言，我本來都係要搵工先再創自己路，只要唔係EA，乜都得。如果喺香港，我相信熱情好快畀香港嘅壓力淋熄哂。

Hollow knights 3 man team 好好J

巴打幫我入笨大寫翻隻機戰ok？

年年斬人 嘻

我有幸居於海外，呢種生活模式都係一種選擇。

你又知無得罪我？
我除咗屌PUBG，EA同王者，我邊有講過大路Game係垃圾？我有讚好多大路Game。

可以試下玩大雄的生化危機，有code底，好多嘢都做到，無code底，佢啲基本功能都好好用。

嗯，其實你算係香港少數幸福嘅人
家境唔係特別好嘅，就連實踐夢想都要諗點賺錢養雙親先
有錢就多種選擇

嘩，前排又Jump Force近期又World Seekers，呢間啲Game真係極品

雙親一定養，不過聽唔聽佢哋講就另一回事。
上面重有班話我咁叫鬧老母

垃圾公司有點止EA?
賭博遊戲嘅，短炒山寨嘅
仲有好多係公司高層自high嘅嘅
唔出去撞下，你根本唔會知道
原來仆街嘅，好多都無報導出黎

睇你咩身份，居民會平好多好多。
除咗學費平啲之外，打工幫補好多。

同你個名一樣啦，不過EA個名太臭，如果撞到其他咪當自己唔好彩。

係咪中意冷門game特別顯得自己高品味過人，當年咁熱門都可以俾人屌一無事處，成功複製其他影視作品落game本身就唔易，人地靠玩法殺食先咁紅 除左封唔曬外掛，隻game本身有咩問題，請問有咩好game玩法原創新奇有趣畫面又正？ 等我都孤芳自賞下

競技online game 仲要係槍game可以有咩劇情內容內涵
係啲垃圾中國狗開掛搞串個場姐，間公司廢又搞唔掂啲掛，點解變左講到隻game本身問題咁，作為玩家你屌就冇所謂，但你依家去學整game既，咩料都冇學咩人去屌9人地隻game垃圾，當你冇資源自己整，咁整份proposal present下你驚天地泣鬼神既藝術大作 應該大把公司請啦，幾時放下你平時隨手寫開既作品來睇下，等大家提升藝術品味。

最鍾意玩silent hill，可惜個系列已死
樓主加油

PUBG並不是一項因任何突破性的想法或最新技術而受到歡迎的作品，
但PUBG很受歡迎，因為是已經發展成為一個可靠的競賽工具。

我反而想知樓主嘅功課有幾巴閉。

遊戲設計有無得自學

請問你係邊句睇得出我自命清高阿？ 其實騰迅網易抄一隻game都唔易架 始終無得比佢直接copy and paste 大逃殺game未必係一無事處 但pubg就一定係一無事處 你答到我pubg有咩創新位？ ori ABZU hollow knight 波西亞時光 Besiege braid 大神 其實仲有大把 只不過我無玩咁解

入ubisoft開後宮 ok?

希望巴打可以整番d有內涵既game

幾時出witcher

所以依你邏輯 學醫既應該跟大陸醫生學野 學建設既應該跟大陸個套起野 總之做得個行 就算係好係係壞都要學 唔洗分是非黑白 個人品味 只要學賺到錢個套就得喇 係咪阿

developer係開發

樓主你認為戰略驚個市場如何

將一個創新既fps玩法叫住完善咁程現出來仲唔夠 ？我就好奇啦 一隻競技game你仲想有啲咩 真實類既大逃殺 pubg除左經營得廢之外 仲有咩係垃圾

同你講都晒氣 繼續玩垃圾喇 問你有咩創新 你就話整隻抄玩法既game就叫好完善創新 我不如去問隻狗點解你地食屎都食得咁開心既

做看更先係人生贏家

邊個叫你好壞都學？中國野垃圾好明顯人種問題 眼中得個錢字 為左錢全部都偷呃拐騙 依家講緊你岩岩出來做野 咩成就都冇就指撚住上面班人笑 講就易 人地ea求其拉件出來都勁過你啦 成件事講緊唔好好高騖遠 腳踏實地啲咁做人啦

等緊你救

支持樓主 唔明點解咁多負評
蝗國垃圾唔入鄉隨俗 自成一族同殖民冇乜分別

加埋外掛，蝗國係朵一早臭哂

因為一邊係睇marketing（講真，moba/課金game/大屠殺都唔係想做就做到）
另一邊純粹睇隻game好唔好玩
樓主果種可能岩做inde 多d

以前讀ive apps development
聽過啊sir 講過
如果專門只教一樣專精，無可能成為一個HD 課程出黎 會變咗工聯會咁當做興趣班
所以3年入面web, 3d, network, design , apps乜春都要學
結果出到黎真係自己都唔好意思話識programming
好彩最後都有公司請，當然人工遠遠低過連登所謂既fg 水平

樓主都剩係屌ea者 如果cdpr microsoft rockstar playstation 呢d大廠肯請樓主應該lur飯都即刻狗衝

蝗國一大堆垃圾課金game
反而My Time At Portia我覺得幾好玩

咁ea係垃圾 唔想做都唔出奇既
又唔係無得簡

我意思係呢d大廠都做大把marketing 但起碼唔會好似ea咁 隻game都未整好就敢放出黎賣

我又唔覺 PUGB 係垃圾喎，算係開始一個新 genre 啦... 當然之後手機版本純粹係抄書之作
最好可以諗到一個新 genre 出黎，好似當年整 DOTA 變左一個新遊戲模式，否則出親都類似而家嘅 game 都好難有突破

又係俾僵化嘅制度玩死咗
所以算罷啦，想學做遊戲，
最好方法係自學然後同人夾

PAGE 1你講:
我相信遊戲係一種藝術，我會情願乞食都唔寫pubg呢類狗屎出嚟
無營養，玩完一日會無任何印象玩過啲咩

原來你呢兩句係講緊個營運差?
根本係你"自己"覺得熱門GAME就係垃圾, 冷門就等於高品味

我宜家同你講緊嘅係, PUBG GAME DESIGN係創新嘅FPS玩法
以GAME角度睇, 佢打破沉宿嘅FPS生態, 開創新玩法
你就話佢係狗屎,
屌緊你扮撚哂野呀, 覺得自己係藝術家咁樣

你話王者ON9係抄, 我唔會講D咩, GAME DESIGN就係創作出一隻令人耳目一新嘅遊戲, PUBG就係其中一隻, 但PUBG你都屌話係狗屎, 枉你讀遊戲設計仲要講到自己咁高尚

咁以game論game pubg又真係唔好得去邊
無可否認佢設計上有亮點（社交+運氣成份+多人混戰+易直播），但佢成功都係食正條水多過佢本身好玩（之前都有大屠殺類遊戲，pubg其實唔係首創）
唔係而家都唔會比其他幾隻超過啦

不過我覺得樓主可以留意下快餐遊戲到底有咩成功之處，唔好一講就講到佢地一文不值咁。小弟都玩唔少inde game，唔係個作者無idea，但成隻game 好似擺明同你講「inde大撚哂，你唔欣賞=唔識game」，但問心d UI 系統都玩到人扯火，真心係欣賞唔落

記得唔好返香港做

其實競技game係有佢獨特之處，就好似card game咁，deck放咩card都有技術，MOBA又好PUBG又好，個舞台定好，玩者在內裡有策略有鋪排，可以有變化，按其他對手行為又可引申出唔同對策，又唔會係冇嘢玩或者玩完一日冇嘢得著之類嘅，如果真係要咁講，捉圍棋又係咪啲人玩十年八載都冇養分，game又好多類型，好大差異，玩嘅人又有個人好惡，冇咩必要抹殺任何類型game嘅存在價值，如果一樣嘢冇佢嘅價值，就會被淘汰，一隻game有一個人玩，就已經有佢嘅存在價值，只不過呢個價值對唔同嘅人來講有唔同份量。

indie game係業界資源冇可能分配到俾冇名氣嘅人而出現，有資源邊個唔想做到perfect

我係讀 ive game & anim hd畢業
之前O係FYP 展覽 隔離有兩個BOOTH都係你個科game software dev
聽佢地講同你講的情況係差唔多
最主要係多我地server 同oracle sql

我地呢邊都有學networking 同c++
但係都係學得一個學期， 又用唔番落ＵＮＩＴＹ 好似你話齋
我仲以為fyp 寫save/load file 可以用得著

但係最主要Ｏ係我地有教埋3d model +animation （兩科）同game design (獨立一科)

之於Github我地都冇教講。老師都冇提過， 我地ＦＹＰ 係用google drive share 就算

學咩都唔會冇用嘅，只係你學咗啲嘢，又發現仲有更多嘢要學，仲有好多不足，就算係你已經學咗嘅範疇，其實仲有好多深造空間，唔好有學過邊樣嘢就真係當自己識嗰樣嘢

我明你講乜
其實我覺得成個ＣＯＵＲＳＥ 都好多野學都好玩
咩都識Ｄ
我冇話Ｄ野冇用

我綜合咁講啫

最on9係完咗呢啲Module之後嘅係唔會用到呢啲知識亦冇follow up
好心就教下最重要啲Unity C#啦屌

tertiary education 真係好講求自己學習，follow up 都係自己follow up，有course 教嘢就廣都係好事，起碼已經拉闊咗你眼界，有幾多嘢仲要學，好過窄，學來學去都係圍繞返一樣嘢，咁就變咗fevawo_k嗰啲垃圾course

Graphic design唔會學整game
係學排版、branding 個啲
你要整game係interactive media/ creative media(香港嘅話）
偏向media科多啲

專門學校？

可唔可以pm你好多野想問

想知點入行

屌鳩PUBG係垃圾就好似屌鳩Avengers係垃圾咁，冇得拗，價值觀唔同。

ＲＩＯＴ 早就畀騰訊收購左啦
２０１９年啦
仲話讀驚
唔收購點出王者呀 唔洗版權？

樓豬講黎講去都係 無營養，營運差
連一個由game dev 的方面或者用詞都用唔到
Ｄ 評論籠統到同一個普通人玩完講感想冇分別
有時間做下功課， 睇多幾篇article 好過Ｏ係度吹水唔抹咀啦

fevawork仲衰過ive?
樓上竟然有人叫人報fevawork

終於睇哂（ＬＡＰ哂）成個ＰＯ
樓豬連game designer 同game developer 有乜分別都答唔出
話個ＣＯＵＲＳＥ冇教game dev 唔知.....
我都真係O撚哂
唔教你唔識上網睇?
做project work division 都要知唔同崗位係有咩工作
game developer 咁大個subject 同designer 都唔係講緊同一level 既野
designer 都係developer 之一, 樓上有巴打唔係讀驚google 下都講得出

是日金句:冇教所以答唔到

膚淺到O既PO 都有 十幾頁CM

上面個巴打問點睇NieR:Automata、Souls Series
真係估唔到一個讀遊戲設計既人可以答得咁hea

btw 我好鍾意方皓玟d歌

讀邊間？

作為遊戲設計師可以唔鐘意打機，但要了解每款遊戲成功失敗元素，公平權衡優點缺點，唔可以淨係話呢隻驚垃圾嗰隻驚垃圾，銅臭垃圾大堆頭又垃圾。

如果你鍾情獨立遊戲，甚至想自己制作獨立遊戲，技術係最後一環，美感同創意先係首要。好多人睇到《West of Loathing》以為只靠故事同音樂，但無美感去做平衡，成件事就會淪為Demo Game。不過美感同創意好多時要係遊戲以外既環境吸收，而Multiskills下創作既遊戲係全球化大市場先能夠站穩住腳。

係香港？

不如我答啦...

其實應該係話FPS/TPS GAME 本身都可以有好多野玩, 而PUBG 只係一般射擊加渣下車, 戰鬥上係有可能單調左小小既. 呢個都係好多FPS/TPS 既死証, 所以FORTNITE 成功過佢地都唔係抄野咁簡單, 而係點樣呢到一隻TPS/FPS 可以多野玩左.

咁點解會有人認為悶呢, 其實係因為TPS/FPS 大多都係POINT AND CLICK 一個MECHANIC 打天下既, 就算你換左支槍都好, 你都係玩緊搵人之後POINT AND CLICK. 所以要好玩一定要係呢個MECHANIC 以外既地方去落手.

咁好多GAME 都會係地圖上落手既, 呢一個都係PUBG 既方式啦, 用地圖既互動逼玩家走位同打交. 但係無奈都唔係咩好新既MECHANIC, 你可以話佢個地圖互動做得唔錯既, 呢一點都應該唔小人認同.

但係PUBG 比起一隻FORTNITE, 就算我咁討厭呢種GAME, 我都只可以話, FORTNITE 既起野係真係好INNOVATIVE.
FORTNITE唔止係地圖上做野, 而係成個GAMEPLAY 都變左唔單止係一見人就CLICK, 而係有左好多唔同既玩法, 玩家都有好多方式去運用呢個MECHANIC 去打人/走佬.

OVERWATCH 都係啦, 佢令到一隻SHOOTER 唔止係CLICK 而係人人有幾招技, 人人玩法都好唔同, 令到成隻GAME 比起其他SHOOTER 更吸引.

其實我自己都係一個GAME DESIGNER, 我討厭速食GAME 係因為呢種GAME 對GAME INDUSTRY 冇乜好處, 同埋搞到個個都想做同一樣野, 變左好似手機咁. 加上我本身對TPS/FPS 好反感, 因為好多都只係換一換ASSET, 換一換地圖, 就可以當一隻新GAME 出.

其實老老實實, 唔打機係唔會做到一個好既GAME DESIGNER, 因為有好多GAME 你都要落手玩左先知有咩問題, 有時睇VIDEO 係完全睇唔出

app game 個餅睇落好大，但付出=/=收入

新公司搞原創九死一 生，逼你做外判或者同堆大公司合作俾人揸撚住春袋

就算無買起拳頭，王者榮耀都係會出

企鵝呢間野參考人地參考得好快手

外國有期興第三身視點國戰野 ，佢就參考出隻刀乜乜騎

之後興大逃殺類，佢就走去整隻有得騎單車既大逃殺game(garena 前排ovb果隻）

要知道玩家要乜，可以接受既極限

如果兩樣都唔知，好彩咪好似pso2咁 有成班愛國日本死忠撐住隻game生命，可以俾你亂咁黎安然渡過 五周年

唔好彩就好似sq enix fig head. 唔夠一年 收皮

我住美國，係美國公司做遊戲設計。

遊戲設計去到呢個年代已經分工分得好細緻。
未計各式 programmer 設計 front-end 同 back-end architecture，已經有好多唔同部門去設計各環節。
Game mechanics designer
Game economist
Story writer
User Experience (UX) designer
Art
Animation
Sound Effect
現時所謂一個細既遊戲創作團隊，都可能上述各有一個先掂，當中可以重覆啦。

因為未出過遊戲就唔可以屌遊戲，咁IGN執撚咗未？我從來無講我要驚天地泣鬼神，唔好套帽喺我到。
本來遊戲就好主觀，我唔信你心目中一隻垃圾game都無。見過好多lecturer屌game，卡牌game有人屌cards against humanity係垃圾，有人放上神枱，本來就好主觀。有日lecturer屌鳩我鍾意嘅game，我係咪要上台打佢鑊金？唔好咁on9啦，你講乜我都會屌鳩PUBG，你慳返啖氣啦。我屌鳩嗰隻game，我大不了唔接觸嗰類，你慌死呢個世界得FPS大逃殺咩？

有機會我會盡力

一定係小眾game，但我好佩服寫得出好戰略game嘅人，個腦唔知裝乜先計到咁多嘢，重用遊戲實行出嚟

請小島都救唔到啦，上層咁撚腐敗，但都有咁多人買。隻world seekers大把鬼佬買，因為遊戲喺歐美根本唔叫貴，中唔中伏都唔當一回事

特別係唐人街

佢哋肯請，我幫佢哋含埋都得

Indie games大把垃圾，steam上面大把

邊到有版權？
MOBA？係咪有人寫咗MOBA，其他人唔準寫？

洗唔洗個個都覆篇論文？我好得閒？我開呢個po係想識到啲有經驗嘅師兄。
我嘅目標早就達成，我重覆你一兩句嘢算畀面你。

你講嘅係冇錯
但係IVE個Course依家嘅下場就係周身刀冇張利
連最Core嘅Unity嘅Basic都唔教好就推個學生出嚟
你起碼作為一個Game Dev course都教返多啲Unity嘅嘢丫

咁樣講
呢科如果只係一科Software Dev都仲只係半桶水
但佢話遊戲軟件開發真係垃圾
學上面嘅Ching講呢啲嘢係自學多，啱嘅
但應有嘅Software Dev Basic好似Project Management/Version Control都冇
一嚟就叫人寫Program
9成Assignment嘅Deliverables都係自學我覺得係離譜
Unity module教既嘢Unity官網啲Tutorial仲多過佢
不過成個Course嘅Planning同內容好合乎香港嘅Hea同速食文化

幾時入騰訊？

樓主屌支那驚啲replies特別多傻鳩負皮

有冇成品，你係做art？

班仆街整外掛就叻

我屌既從來都係你立場問題，作為玩家 你消費完隻game唔合預期 點屌都得，我都明冇一隻game係可以附合所有人既愛好，係睇慣你初出茅廬串串貢咁，講到唔入呢間唔整垃圾game，講到係不屑去整咁，就好似係人都知open world要地圖內容夠充實 互動多，但整唔整到先係問題

唔係，我管遊戲平衡。
呢方面係近年越來越多大公司重視，因為遊戲要長遠發展，一定要俾玩家覺得有挑戰性，太易唔得，太難亦唔得。仲有要考慮課金效益。如果課金對玩家價值太低，無人會想俾錢。但價值太高又唔得，咁就會太耐都唔課金。
好多遊戲係會不斷微調，同做好多實驗去搵對遊戲發展最有利既平衡點。我就係日日睇數據去做呢件事啦。
我呢個位可算係其中一樣玩家最難直接見到既遊戲設計職責。

見依度有咁多讀過或者做緊Game Design既人
我想問下大家做乜野崗位？
用開d乜野software?
同埋平時點進修game design?

riot games?

收皮啦7 頭
仲死撐
唔係屌你回一兩句
係你D 評論冇POINT 呀

唔係抄MOBA呀豬屄

ＤＯＴＡ夠係MOBA啦
你見唔見DOTA走去告ＲＩＯＴ ？

點解呀
因為兩隻ＧＡＭＥ 玩法都唔撚同
lol和dota唯一的共同點就是三條線，野區還不一樣，LOL在英雄上也越做越獨立。

ＬＯＬ 你話我知冇版權？
你訓醒未

１７年 ＲＩＯＴ 告其他兩隻仿製moblie 《魔法熱潮：英雄（Magic Rush: Heroes） 同《無盡對決（Mobile Legends）》

之後１８年告得入仲賠埋喇

我覺得最主要係樓主開得post話係外國讀遊戲設計
又覺得某公司某遊戲垃圾
就俾人感覺你好有insight，實有特別見解
而其實好多人都憧憬讀呢科入呢行（包括我）
但見到樓主啲口吻同對遊戲嘅評論都普通籠統到同一個中意打機但無相關知識嘅人無分別
睇到你同其他人啲對話我都覺得無營養
又或者開個post叫討論下而家嘅遊戲生態都仲有意義少少
呢個post純粹係俾樓主認下叻同埋等佢招下fd子

問問咁多師兄 我都有興趣入行 之後打算報ive hd既遊戲及動畫課程既（動畫）果邊 覺得將來想入行做遊戲但我美術畫畫乜都唔識 之前學過下Fevaworks既unity遊戲課程 想用高級文憑黎學整3Dmodel補足自己做遊戲既不足 唔知條路啱唔啱

Ｏ係ＩＶＥ 有個技能學到唔係＂自學＂
係＂學識自學＂

兩年入面５個ＳＥＭ 其實要教咁多科
真係幾難每科都教到好深入
佢上學淨係時間教Ｄ 好basic 技巧同理論
有個Modeling 呀SIR話,
教你用SOFTWARE 係冇用, MAYA, BLENDER, 3DSMAX 個d 年年都出新版, 出新技術, 今年教完下年又唔同, 但係學野最緊要學個原理
咁你之後去到邊都PICK UP 到

asg 你要做好的話就要上網搵教學, 佢上堂教o個d 緊緊夠你及格
唔係話佢course 設計得好，
佢教mobile apps 個教材可以係2013 定14寫的版本, 又唔update 下,
如果佢專教unity 就變左工聯興趣班

唔係啦。其他遊戲公司。

其實佢連game designer 同developer 有咩唔同都UP唔出
都冇乜必要認真睇佢D 廢up